中國進口美國農產品數量今年看漲 玉米進口量上調百萬噸

中國進口美國農產品數量今年看漲 玉米進口量上調百萬噸

隨著美中階段性貿易協議的實施，中國決定今年增加進口美國玉米和其他糧食的數量。

中國農業部周四（4月9日）宣布，2019/20採購年度，中國的玉米進口數量從原來預測的300萬噸上調至400萬噸。

農業部表示，玉米進口數量上調的依據是根據美中達成的階段性貿易協議，中國今年將增加從美國的糧食進口。

此前，北京已經豁免了在貿易戰期間對美國農產品加徵的懲罰性關稅，這其中就包括玉米、高粱。

農業部在《中國農產品供需形勢分析》月度報告中說，排除關稅後，國內玉米和進口玉米之間的價差將會擴大，刺激進口數量的增加。

路透社說，據美國農業部提供的信息，中國買家已經在上個月定購了100多萬噸的玉米，交貨時期分別在2019/2020年度和2020/2021年度。

與此同時，中國把2019/20年度工業用玉米的預測數量下調至8250萬噸，比上個月的預測減少了200萬噸。下調的原因是石油價格大幅度下跌，經濟放緩造成玉米加工業對糧食的需求下降。

中國農業部表示，主要農產品的供需狀況沒有受到全球疫情蔓延的影響。疫情對中國的高粱供應影響不大，但2019/20年度的棉花和食用油的需求，以及糖的生產都受到了衝擊。

農業部把2019/20年度的食用植物油需求下調了96萬噸，至3243萬噸。但大豆的生產、消費和進口預測都保持在上個月的水平上。

支那，你都有今日。

好人好者食咩美國野